<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dor3nz</title>
    <description></description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 16:23:02 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Mar 2021 16:23:02 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.6.3</generator>

    
      <item>
        <title>Uncharted: The Nathan Drake Collection</title>
        <description>&lt;p&gt;Con la tercera aventura de Nathan Drake, &lt;em&gt;Uncharted: Drake’s Deception (2011)&lt;/em&gt;, doy por terminada la &lt;strong&gt;trilogía remasterizada de Uncharted&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;Uncharted: The Nathan Drake Collection (2015)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entiendo que Uncharted deba seguir su propio camino y no intentar ser una copia de Tomb Raider, pero a mi parecer, lo único que consigue es ser una &lt;strong&gt;versión descafeinada&lt;/strong&gt; de este último, como fan incondicional de las aventuras de Croft esperaba algo de este juego que no supo darme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/uncharted-collection/1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi opinión desde el primero hasta el último de la trilogía no ha cambiado: &lt;strong&gt;jugabilidad obsoleta&lt;/strong&gt; y encuentros de enemigos que &lt;strong&gt;generalmente no acompañan para nada a la narrativa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parkour bastante &lt;em&gt;clunky&lt;/em&gt;, combates largos, con poco sentido y aburridos; y un sistema de sigilo (introducido en el segundo título) que deja mucho que desear. Si no fuera porque &lt;strong&gt;los personajes son medianamente carismáticos&lt;/strong&gt; esta saga no habría por donde cogerla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinceramente, no entiendo el hype, quiero creer que es porque &lt;strong&gt;lo pillé demasiado tarde&lt;/strong&gt; y en su época quizás era algo novedoso y con sentido. La única explicación que tengo es que realmente fueran los pioneros que llevaron a los jugadores al &lt;strong&gt;terreno medio entre el cine y el videojuego&lt;/strong&gt;, aunque creo que Naughty Dog ha resuelto esto mucho mejor en sus últimos títulos, como en &lt;em&gt;The Last of Us: Part 2 (2019)&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/uncharted-collection/2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puede que el último tenga un pase, creo que en esa entrega intentaron que los encuentros con enemigos fueran algo más entretenidos y con sentido y llevaron las cinemáticas a otro nivel jugando con la interacción del jugador. Sin embargo, no consiguió hacerme sentir que el tiempo invertido mereciese la pena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si, como yo, queréis jugar la trilogía para jugar luego a &lt;em&gt;Uncharted 4: A Thief’s End (2016)&lt;/em&gt; (título que sí me gustó y del que hablaremos más adelante) os recomiendo que os &lt;strong&gt;leáis la historia u os miréis una recopilación de cinemáticas en Youtube&lt;/strong&gt; y no perdáis el tiempo jugando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/uncharted-collection/3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas las capturas de pantalla de este post son mías y de vez en cuando las comparto en mi &lt;a href=&quot;https://twitter.com/dor3nz&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, sígueme ahí y nos vemos en la próxima.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021/02/25/uncharted-collection/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021/02/25/uncharted-collection/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Shadow of the Tomb Raider</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Shadow of the Tomb Raider&lt;/em&gt; es el último título de la trílogia reboot de las aventuras de Lara Croft, precedido por &lt;em&gt;Tomb Raider (2013)&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Rise of the Tomb Raider (2015)&lt;/em&gt;, en el que deberemos salvar el mundo del apocalipsis maya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creo que nunca había sacado tantas “fotos” en un videojuego. Sin duda lo que no es discutible de este título es que es un &lt;strong&gt;deleite para los ojos&lt;/strong&gt;, desde los increíbles paisajes paradisíacos de la selva peruana hasta los templos mayas escondidos bajo tierra. La &lt;strong&gt;fotografía en las cinemáticas&lt;/strong&gt; también me parece de diez, chapó y poco más que decir, la verdad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/shadow-of-the-tomb-raider/2.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este juego está repleto de zonas explorables mediante el &lt;em&gt;toolkit&lt;/em&gt; de habilidades de Lara: &lt;em&gt;parkour&lt;/em&gt;, flechas con cuerda para atravesar vacíos, rápel, bucéando a través de cuevas sub acuáticas… Esto, sumado a una &lt;strong&gt;cantidad de enemigos bastante limitada&lt;/strong&gt; en la mayoría de ocasiones, hace que el reto sea más el romperse la cabeza para navegar la zona que para derrotar a una amenaza, que es lo que para mí define la saga Tomb Raider desde sus inicios en &lt;em&gt;Tomb Raider (1996)&lt;/em&gt;: &lt;strong&gt;avanzar a través de ruinas y templos antiguos resolviendo puzzles&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/shadow-of-the-tomb-raider/1.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No soy un tipo de jugador que suela disfrutar del &lt;strong&gt;contenido opcional&lt;/strong&gt;. Sin embargo, en este título puede que haya sido mi &lt;strong&gt;parte favorita&lt;/strong&gt; del mismo. &lt;em&gt;Shadow of the Tomb Raider&lt;/em&gt; incluye las &lt;em&gt;Challenge Tombs&lt;/em&gt; y las &lt;em&gt;Crypts&lt;/em&gt;. Las primeras nos presentarán con puzzles clásicos para rompernos un poco el coco, y nos obsequiarán con &lt;strong&gt;habilidades nuevas&lt;/strong&gt;, mientras que las segundas serán puzzles de &lt;em&gt;parkour&lt;/em&gt; que nos recompensarán con algún &lt;strong&gt;atuendo nuevo&lt;/strong&gt;, estos potencian a nuestra protagonista de alguna u otra forma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El juego cuenta muchas &lt;em&gt;Challenge Tombs&lt;/em&gt; variadas y originales que no se hacen nada repetitivas, y además cuenta con &lt;strong&gt;varias más en forma de DLC&lt;/strong&gt; (incluidas en la &lt;em&gt;Definitive Edition&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/shadow-of-the-tomb-raider/3.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto, no todo me ha parecido genial. El punto flojo del juego, en mi opinión, es su &lt;strong&gt;guión&lt;/strong&gt;. Bastante &lt;strong&gt;estándar para el género&lt;/strong&gt;: típica historia de aventuras &lt;em&gt;alla Indiana Jones&lt;/em&gt; que implica encontrar un artefacto para salvar al mundo de una horrible profecía antigua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En realidad, no espero más de esta saga, si quisiera jugar a un juego &lt;strong&gt;por su historia no jugaría a este título&lt;/strong&gt;, pero sí que hay bastantes diálogos que me han parecido muy planos e incluso me han dado algo de &lt;em&gt;cringe&lt;/em&gt;, y algún que otro giro de los acontecimientos bastante cogido con pinzas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/shadow-of-the-tomb-raider/6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Otro punto flojo del juego, en mi opinión, y que radica directamente en el &lt;em&gt;gameplay&lt;/em&gt;, es el &lt;strong&gt;sistema de &lt;em&gt;looting&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;crafting&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;. Entiendo que son sistemas que se han añadido al juego para darle profundidad, pero lo único que consiguen es distraerte de las partes divertidas del mismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El hecho de tener que estar utilizando los &lt;strong&gt;instintos de supervivencia&lt;/strong&gt; continuamente para avistar recursos creo que &lt;strong&gt;degenera mucho la experiencia de exploración&lt;/strong&gt;, especialmente para un juego tan bonito como este. No sé si la solución es no depender de la mecánica de instintos o quitar el &lt;em&gt;crafting&lt;/em&gt; por completo, pero me da la sensación que últimamente muchos juegos están adoptando &lt;strong&gt;sistemas que no necesitan para nada&lt;/strong&gt;, y que degradan la experiencia más que favorecerla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por último, el juego cuenta con &lt;strong&gt;misiones secundarias&lt;/strong&gt;, pero la mayoría consisten en ayudar a gente de las varias poblaciones locales que visitamos a lo largo de la historia, y no acabo de comprender porqué deberíamos esperar este tipo de contenido en un Tomb Raider.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/shadow-of-the-tomb-raider/8.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aunque con esta última parte parezca todo lo contrario, &lt;strong&gt;he disfrutado&lt;/strong&gt; esta última entrega de Lara Croft como un enano, y la &lt;strong&gt;recomendaría a cualquier fan (y no fan)&lt;/strong&gt; de la saga. Las cosas buenas que he comentado arriba &lt;strong&gt;compensan con creces&lt;/strong&gt; todo esto último.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/shadow-of-the-tomb-raider/7.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas las capturas de pantalla de este post son mías y de vez en cuando las comparto en mi &lt;a href=&quot;https://twitter.com/dor3nz&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt;, sígueme ahí y nos vemos en la próxima.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 23 Feb 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021/02/23/shadow-of-the-tomb-raider/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021/02/23/shadow-of-the-tomb-raider/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Cloud Climber</title>
        <description>&lt;p&gt;Nos encontramos en un núcleo de torres a medio construir entre las nubes, en los albores del fin de la humanidad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto es Cloud Climber, un juego—más bien experiencia—corto, de &lt;strong&gt;exploración&lt;/strong&gt;, que, más allá de algún pequeño y sencillo puzzle, &lt;strong&gt;no tiene dificultad&lt;/strong&gt; alguna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/cloud-climber/1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En apenas &lt;strong&gt;10 o 15 minutos&lt;/strong&gt; terminaremos esta interesante y bonita experiencia, con lo cual poco se puede contar sin &lt;em&gt;spoilear&lt;/em&gt; el juego entero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bien cuidado por parte del desarrollador, con gráficos dibujados a mano y narración en off por parte del protagonista. Recomendado para quien quiera una historia corta e interesante, incluso me atrevería a decir relajante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo tenéis &lt;strong&gt;gratuito&lt;/strong&gt; en &lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/1509820/Cloud_Climber/&quot;&gt;Steam&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sígueme en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/dor3nz&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt; y nos vemos en la próxima.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021/02/13/cloud-climber/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021/02/13/cloud-climber/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Katana ZERO</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Katana ZERO es un juego de acción y plataformas neo-noir rebosante de personalidad, acción vertiginosa y combates de muerte instantánea. Usa tu espada, corre y manipula el tiempo para desvelar tu pasado en un despliegue acrobático brutalmente estético.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Así se autodefine Katana ZERO. Los que me conocéis ya sabéis lo que pienso de este juego. Un juego que tiene una duración de &lt;strong&gt;entre 3 y 4 horas&lt;/strong&gt; en un primer &lt;em&gt;playthrough&lt;/em&gt;, y en el que he dedicado más de 40 horas en un mes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Katana ZERO es un juego &lt;strong&gt;rápido y frenético&lt;/strong&gt;, en el que te abres paso a tajos de katana, con efectos visuales que no dejan indiferente, con diálogos llenos de humor y con muchos guiños de la pop culture. Además, a través del &lt;strong&gt;ingenioso &lt;em&gt;storytelling&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; del juego, a medida que avancemos iremos desentrañando una historia que nos dejará con ganas de más.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/-MvvmPKGEHA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;El punto fuerte de este juego es, sin duda alguna, su &lt;strong&gt;jugabilidad&lt;/strong&gt;. La mecánica es simple: limpia la zona dentro del tiempo límite para avanzar a la siguiente. Las zonas, a medida que avance el juego, irán añadiendo enemigos más complicados, además de posicionarlos de forma que tengamos que rompernos un poco más la cabeza para abrirnos paso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;combate&lt;/strong&gt; se basa en: usar la katana para hacer tajos en múltiples direcciones, los &lt;em&gt;rolls&lt;/em&gt;, que nos darán movilidad y frames de invulnerabilidad y los &lt;em&gt;deflects&lt;/em&gt;, que nos permitirán devolver proyectiles enemigos. Además, a lo largo del juego encontraremos distintos objetos con los que podremos interactuar para ayudarnos en el combate también. Todo esto a una velocidad vertiginosa, que es lo que realmente engancha del juego. Por suerte disponemos de una habilidad para &lt;strong&gt;ralentizar el tiempo&lt;/strong&gt; que será especialmente útil para entender como se desenvuelven algunas situaciones demasiado rápidas en nuestra primera partida, aunque os aseguro que no hay nada más gratificante que terminar niveles sin utilizar esta ayuda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/katana-zero/1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una vez terminemos nuestro primer &lt;em&gt;playthrough&lt;/em&gt; desbloquearemos el &lt;em&gt;hard mode&lt;/em&gt;, que añade &lt;strong&gt;enemigos nuevos&lt;/strong&gt; y hace los escenarios muchísimo más complicados. Y el &lt;em&gt;speedrun mode&lt;/em&gt;, algo genial para los que nos quedamos con ganas de más. Desde aquí no puedo hacer más que felicitar al equipo de desarrollo por lo cuidado que está el modo &lt;em&gt;speedrun&lt;/em&gt; y la &lt;strong&gt;cantidad de opciones de configuración&lt;/strong&gt; que ofrece. Aprovecho y dejo el &lt;a href=&quot;https://discord.gg/4xsEsg2&quot;&gt;discord de la comunidad de speedrun del Katana ZERO&lt;/a&gt; donde los runners comparten y debaten estrategias para bajar sus tiempos, por si es algo que os interesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/katana-zero/2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He hablado mucho de la jugabilidad, pero este juego necesita una mención aparte para su &lt;strong&gt;apartado artístico&lt;/strong&gt;, tanto a nivel gráfico como de audio. La mayoría de temas que esucharemos a lo largo del juego están compuestos por &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/artist/4iH5e8eV3hGNCzhFwr1cND?si=8Ca5BhDATQu95fKT-CdA-A&quot;&gt;LudoWic&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/artist/6jYO2wnv847jRUsA7dciSs?si=bG4XZVaLSGC36Xvid5Zp9Q&quot;&gt;Bill Kiley&lt;/a&gt; y no hacen más que redondear la experiencia de juego. Tanto la OST, como los efectos sonoros, así como los cuidados en el apartado gráfico, consiguen dotar el juego del &lt;em&gt;mood&lt;/em&gt; nostálgico que lo caracteriza. Mención especial al uso intensivo de las cintas VHS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/katana-zero/3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tengo algo negativo que decir de este juego es que dura demasiado poco. Afortunadamente, ya está anunciado un DLC gratuito del que &lt;a href=&quot;https://twitter.com/askiisoft/status/1332392694619009025&quot;&gt;tendremos noticias pronto&lt;/a&gt;, y que seguirá la historia nuestro protagonista donde la dejamos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Haceros el favor de jugar a esta joya cuando tengáis la oportunidad, lo tenéis para &lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/460950/Katana_ZERO/&quot;&gt;PC&lt;/a&gt; y para &lt;a href=&quot;https://www.nintendo.es/Juegos/Programas-descargables-Nintendo-Switch/Katana-ZERO-1532339.html&quot;&gt;Switch&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/posts/katana-zero/4.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sígueme en &lt;a href=&quot;https://twitter.com/dor3nz&quot;&gt;Twitter&lt;/a&gt; y nos vemos en la próxima.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2021/02/11/katana-zero/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2021/02/11/katana-zero/</guid>
      </item>
    

    
      
        
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    
      
    

  </channel>
</rss>